<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cherrytree>
  <node unique_id="6" master_id="0" name="FIDO2" prog_lang="custom-colors" tags="" readonly="0" nosearch_me="0" nosearch_ch="0" custom_icon_id="0" is_bold="0" foreground="" ts_creation="1749404047" ts_lastsave="1749445436">
    <rich_text>1. Was ist FIDO2?
2. Was ist das Ziel von FIDO2?
3. Was versteht man unter FIDO “alt”?
4. Was ist der Unterschied zwischen FIDO alt und FIDO2?
5. Was sind die FIDO2 Komponenten und wie funktionieren diese?
6. Welche Arten von Authenticators gibt es?
7. Was ist der Unterschied zwischen Platform Authenticators und External Authenticators/ Roaming Authenticators?
8. Was versteht man unter Public-Key-Kryptographie?
9. Was sagen dir die Begriffe “Sicherer Schlüsselspeicher” und “Challenge-Response-Authentication”?
10. Wie funktioniert die Registrierung bei FIDO2?
11. Was sind die Vorraussetzungen für FIDO2?
12. Ist Tracking eine Vorrausetzung für FIDO2 erkläre
13. Erkläre den Ablauf von Registrierung in FIDO2
14. Was sind die Vorraussetzungen für die Authentifzierung in FIDO2?
15. Was versteht man unter Relying Party Server? und was tut er?
16. Erkläre den Ablauf von Authentifzierung in FIDO2
17. Was ist der Unterschied zwischen User Presence und User Verificaiton Authenticators
18. Was sind Platform Authenticators?
19. Was sind Roaming Authenticators?
20. Was ist der Unterschied zwischen Resident und Non-Resident Keys am Beispiel von YubiKey?
21. Was sind die Server-side credentials?
22. Sind Phising Angriffe auf FIDO2 möglich ja/nein erkläre
23. Welche Recovery Mechanismen gibt es bei FIDO2?
24. Was verstehst du unter Multi-Device FIDO Credentials?
25. Wie funktioniert Synchronisation der Private Keys auf mehreren Geräten und sind die Ende-zu-Ende verschlüsselt (wie?)
26. Was sind Discoverable credentials und warum sind sie erforderlich?
27. Was ist eine Corss-Device Authentication? und wie wird dieser realisiert?
28. Passkeys: Multi-Device FIDO Credenitals Sicherheit vs Usability?</rich_text>
  </node>
</cherrytree>
